點解套戲會唔好睇 原來係少咗...

係時間
少咗嘅係時間啊

講緊嘅係集數/季 之間嘅時間
第一集同第二集之間距離越耐越好睇

例子：

Independence day
(第一集同第二集之間隔左成廿年)

Star Wars 系列
(三集三集咁出 第一集同第九集隔左廿年)

發覺無論喺NETFLIX睇電影定劇集
都係要慢慢Dap先至好睇
第一集 第二集之間
第一季 第二季之間 隔翻三幾個月先再追下一季
咁先至可以真正體驗到套劇同電影

例子：

Marvel美國隊長123
如果你係睇avg4前先一次過追曬marvel 啲戲嘅忽然fans
就會心諗條友jm9
集集都repeat: I can do this all day

又或者係friends 最後幾季
好鐘意將早幾季啲回憶片段剪剪埋埋一集
如果你係睇咗十年嘅老觀眾
就好多回憶 睇到眼濕濕
但係如果你係武肺先開始煲
明明嗰集上個禮拜先睇完 就會睇到好悶

結論：
套戲一出就已經睇緊嘅人已成人生贏家
最近先睇就同一時間煲幾套戲 比啲時間自己冷靜吓
沉澱一排 先再睇下一季
再睇翻見到啲致敬嘅場面自然會會心微笑

On9 樓主唔知up mud 9
寫嘢寫到1999

毒撚開post冇人理
我都係收皮 返屋企睇The Good Place算

天煞地球反擊戰第二集好過第一集已經令你呢篇嘢說服力勁低

independence day 2好差喎。。。

independence day第二集都叫好睇？

純粹係因為佢兩集之間隔咗好耐
如果本身冇睇過第一集嘅 咪覺得普通爆谷戲
但係本身睇過嘅 雖然唔好睇但係回憶已經值回票價

你但係嗰句其實你都講咗係唔好睇，不過因為回憶所以可能會加咗分，咁即係唔好睇啦，點解你仲會用呢套戲做例子呢

續集好唔好睇，同時間間距好似冇乜關係，實在太多續集好過前集，或者係前集好過續集ge例子啦

睇返你呢個主題，用侏羅紀公園1同3，奪寶奇兵 123 同 4 已經可以ban 死你（我覺得呀下）

大約知你想講乜 但睇完都係哦一聲就算
善心留個言比你

樓主想講應該係【期待感】
呢樣嘢讀心理學有講

電視劇以前
每集最後完係最緊張
要等一日先可以再睇
就係吊你癮

電影一樣
隔段時間出續集
就係要有【期待感】

你諗下連續睇 toy story 1 2 3
你就明我講乜

直頭想block咗樓主